［廢老］臨退休被炒 地盤主任跳樓亡

【本報訊】62歲地盤安全主任計劃今年退休與太太坐郵輪旅行，豈料早前突然被工作20多年的公司解僱，他曾要求公司延遲離職「好嚟好去」，疑被拒後耿耿於懷，昨晨被發現在美孚新邨住所墮樓身亡，警方調查後相信他是工作問題尋死，並無可疑。
62歲死者王叔銘，與妻兒子同住美孚新邨第4期一大廈14樓。消息指，黃在本港一間著名建築公司任職地盤安全主任20多年，最後工作是迪士尼樂園擴建地盤，他打算今年完成工程後退休。他曾向同事透露計劃於9月偕同妻子及友人坐郵輪旅遊，惟上月他突然接獲解僱通知，當時他要求公司讓他多做一個月未被接納。
昨凌晨4時許，王被發現從大廈住處墮下，重傷倒卧4樓平台，兒子發現報警，警員及救護員接報到場將他送院搶救，惟終告不治。警方在現場無撿獲遺書，初步調查後，懷疑他因被解僱感不快尋死。

我係個仔實為佢老豆做返d野

今次間公司好閪喎

好想睇下係邊間良心公司

邊間？ 新雞？

可能係

邊間仆街呀

本身退休有退休金？

炒唔係賠多D咩?

咁炒賠少d?

祝炒佢班人渣長病百歲，冚家生cancer醫到破產瞓天橋底

咩事比人解僱先

做左廿年得到咁既下場 港豬寫照

同佢死過

炒佢會無哂退休金？

睇定d先

BTW 開名屌左先啦

唔去同佢死過自己走去死

垃圾港豬
你自殺人地都唔會有感覺嫁啦

垃圾城市

對僱主不痛不癢
香港做老闆真好

做左咁多年

差一兩個月都炒

係唔係諗縮數?

臨老過唔撚到世 既然如果要死 點解唔同舊公司玩大去

正仆街，臨老先炒鳩人
係間公司做撚咗咁多年一啲人情味都無
垃圾公司祝早日清盤，一開工意外頻生

我都想知
邊個位想縮數?

就算係咁
都6張幾
好運既都兒孫滿堂啦
做乜重要去死
分分鐘有內情

迪迪尼擴建？

做咗廿年退休d長期服務金應該好和味（如果間嘢有）
搵d濕鳩理由炒咗佢咪最多補錢

都要俾
依家佢俾人炒唔係自己辭

係美國真係一槍啪左個老細再自啪 以往案件都唔少
香港

要睇下佢用咩原因炒
犯嚴重過失即時解僱就唔使俾
間公司如果係西應該儲埋咗佢一堆錯處

無良傭主

老細乜都唔洗賠

做多兩年都好..咁撚刻薄
rip

應該換左老細 新黎果個睇啲舊既唔順眼 炒鳩哂佢 換批聽話既新血
btw 垃圾香港垃圾城市

大錯無長期服務金

四期十四樓四時四樓平台

好慘 辛苦咁耐 最尾比間閪公司咁搞

Rip
連登仔小心又跟車太貼

賣命廿年如此下場

開名啦屌

咁又唔好祝佢意外頻生，最後都係啲員工受哂，上面果班毛都冇少一條

又真係

間公司仆街到 起底啦

申昌？

開名啦屌佢老母

哇屌，痴撚線
老細呢世人仲會唔會安樂呀，屌你老母
廿年無功都有勞呀

冇退休金 分分鐘百幾萬

廢老真係廢老
有事剩係識逃避

搵藉口屈人地犯大錯, 可能只係賠幾個月就 ok
事主肯定係過唔到條氣

協X？

要求開名 垃圾公司

已經出咗信炒你
點申請提早退休？

姐係未離職啦 有排玩

人工又唔係你出 仲有一個月就退休 想人臨老都要面對畀人炒 間公司大獲啦 我係佢個仔一定玩大佢
雖然安全主任真係唔算多野做 但咁多年老臣子 無功都有勞

Paul Y 乎？

退休同畀人炒兩樣野黎

新X X 定Pxxl Y ?

邊間垃圾公司

好慘 RIP

廢老

仆街公司

剛完迪士尼應該係保華

都係mpf對沖啫，又有上限, 應該唔洗做到咁，九成同上司有積怨

利申：祝炒佢條仆街不得善終冚家鏟

逆向思考

唔知係條友做錯野定係間公司仆街，留名跟進

係 保華

有勇氣死無勇氣殺炒自己條仆街， 殺左條友上庭都求到情， 驚坐監殺完條仆街再自殺， 港豬真係無得頂

香港真係痴撚線

你無故炒人, 上勞工處實幫你手喎...唔使跳樓喎....

或者佢真係做錯野呢
邊個知

按道理退休同解僱要比既錢應該都一樣
間公司真係好撚仆街
差果少少點解唔好黎好去

咁撚on9 係自己屋企死

梗係返公司自殺

正路明知自己就退休
唔會攪咩麻煩野架喎

痴撚線公司

屌 係就搞大佢啦

RIP

如果老臣子應該供公積金，公司都係要賠一大舊錢

其實臨退休班老屎忽公司都唔會俾幾多workload佢
炒得應該有其他原因

利申 自扣口德分100分

問題係 佢炒左人會賠少D 定佢比人退休會比少D 錢出去?

最後工作迪士尼地盤， 地盤安全主任， 近排有冇工傷死亡

而家D 50後真係唔捱得

可以做d咩？

唔炒得？

差唔多
兩樣都要比長期服務金

如果佢依勞工法律補足俾你
你吹佢唔漲

條友都痴撚線

唔好咒埋其他人，日日黑雨八號封地盤好啦

佢可能唔係供強積金
係選擇供公司退休金

所以話香港工程公司冇間好 全部都係仆街黎

62歲仲係「安全主任」好打有限

又唔係安全經理

差唔多
兩樣都要比長期服務金

如果佢依勞工法律補足俾你
你吹佢唔漲

第一句岩定第二句岩?
定兩句都岩?
學多D 野... 第時唔會比人咁易呃到....

地盤好似本身中唔係咁易炒人
仲要呢個歲數
應該唔簡單

利申鳩估

開間19工程公司名啦

跟晒法例就2句都岩
不過好多公司都會特別對退休既人額外比多D既

同埋如果公積金佢應該會有額外退休金之類
公司想慳皮, 話佢犯大錯炒真係可以慳唔少

當然唔排除佢真係有痛腳俾公司捉住唔係佢上勞工處嘈應該會有人幫到佢
大肚婆都唔可以炒啦

開名未？呢啲公司唔起唔得，係咪保x?

d學生頂唔順跳樓比人鬧廢青
咁比人炒就跳樓呢?

要死唔該斬死炒你條仆街先啦

老實講
臨退休冇大錯都好少搞你
退休果度大拿拿咁多錢
如果佢屈鳩你都幾長手尾

係出面辛娼成鳩日被人傳佢無錢找街數內部工人經常遲出涼
間仆街公司又咪生勾勾 run 左咁多年
無良公司係咁架啦, 生意唔好run 得衰就搵工人黎開刀

係咁叫開名果d expect 邊個上黎開

事主個仔掛

推到比多d人知道呢個仆街老細

所以依家搞出人命
唔知咩原因都好....間公司都好痳煩....

賤撚到

仆街公司用到盡

其實炒大肚婆俾人告都係100K 加三個半月糧

雖然咁諗係涼薄
但我都覺得如果事主唔係有d咩痛腳畀人拎住，就唔會咁諗唔開

安全主任

點解咁都要自殺

X2

我都覺得無理由只係為慳過筆錢而炒 一黎手尾好撚長 二黎你搞得一個 其他仲係度既老seafood 知道實有行動應對 到時一樣有手尾

為左唔比長期服務金就兜人
食撚屎啦呢d公司
咁撚忠心 都搞

留名睇全世界炒車

鳩估炒人同退休，公司賠既錢應該差唔多

否則香港d公司一早跟足晒，唔會今時今日得一單半單

而且廢老講得出「好嚟好去」，證明個炒人未必係無理

如果件事係咁簡單
真係好賤喎

反正都一個月，咪當提早退休。

應該返去同佢哋同歸於盡

寧願自殺都唔肯反抗
論軟弱香港人真係世界第一

長期服務金應該冇得唔俾
除非嚴重大錯

有勇氣自殺，冇勇氣生存
辦法總被困難多
呢個年代嘅人咁唔捱得？？

我睇曬成個post 都無人講邊個係罪魁禍首
究竟呢個post 有咩用

成間公司無同事？

嘩屌

迪迪尼最近唔係果個酒店咩？
咁即係？
到底係辛雞定舒拉寶娃？
唔同盤呀？

好難想像安全主任錯咩錯到比人炒

垃圾無骨氣咪自殺囉，過兩日無人記得

有破壞無建設

早一個月 退休者
都62歲啦

RIP for that site agent.

BTW:
Z 巴將呢個POST 放去上班台(工程界帖度啦.....)

炒最多咪一個月
退休金應該多好多

7個垃圾港豬負皮
淨係識逃避，要死都攬住個老細一齊死啦
咁撚大年紀驚閪咩，坐監都唔驚啦
死廢老果然係死廢老

同勞工處講大把野玩啦
洗乜跳樓

癡撚線公司

係地盤自殺好過跳樓

所以係同一間公司做咁長都唔係咁好

長期服務金邊可能唔俾呀, 告都告死間公司啦, 洗咩野要自殺呀, 兩邊都痴燃線

一定係拉布攪到公司要炒佢

講野識唔識用腦架你

係PY

應該都係為錢炒
無理由最後一個月都唔比你過埋

系自己住既物業（私樓）跳都唔系公司／地盤跳

應該係 計份 公積金 條數大過 長期服務金 好多
先會 炒你唔等你退休....

一定關佔中事

洗唔洗搞到跳樓咁嚴重
依家d 60後

唔係錢問題啦

兩條傻閪懶係識反諷時事都搵d合適嘅新聞講啦

邊間公司

paul y

又係py
專做陰質野

計SEVERANCE 但同MPF對沖應該無乜剩

問題係而家未實施新例所以炒你SEVERANCE可以同MPF對沖
即係你之前個糧

對沖基制萬歲
港商慳唔少

仆街到

點解做左咁多年都係safety officer

獅子山精神呢

Btw rip

屌你咩公司開名啦

其實依家懷疑緊邊幾間公司先？
求其推最大嫌疑嗰間做住嘢先啦
如果唔係呢間公司自然會出嚟澄清㗎啦
好過咩都唔做
如果唔係繼續拖都唔知會唔會又淡化冇人理

系你老母臭閪
屌你老母5p字冇人屌?

“

應該有藉口炒唔賠？

無理解僱你仲要自己死埋佢無手尾
個老細真係瞓著都笑醒

似係
地盤做野更多呢啲唔守規做野啦

呢個年代仲咁諗野

唔係新昌喎

虛心一問
退休前炒左會損失咩野金??
退休金? 長期服務金?

依廿年佢無出糧？
老細可能都換左幾手啦
你唔係覺得會識佢啊？

係62歲呀

唔係60後呀

邊個攪你，搵番佢填命啦！

好賤

rip

寶華？

屌你老母呢個都叫廢老？你係咪撞撚親個腦？

agger , orso 要睇公司個plan

如果係應該知邊個

佢諗住今年8月退休

62歲，6-2=4

點解唔自己話提早退休唔俾佢炒呢...
又要求做多一個月先？

仲有人屌佢點解唔報仇

之前學生跳樓又唔見啲人咁講

老闆九成藍絲

利申：識好多藍絲老細都係仆街

炒都要比嫁啦當中有咩內情？

係保華 第3頁都講左點解仲咁撚多人問邊間

無人屌係因為一早block 咗見唔到

炒人都要俾服務金

你話唔想出多一個月糧就真

做得老鼠仔黎黎去去都果幾間

其實可以做啲咩？

係咪無左長期服務金？
唔係爭一個月糧 洗唔洗死

通常用部份退休金 offset 長期服務金，再俾返剩低既退休金僱員

真係好撚狗 屌爆間公司大粒野既老豆老母

點解哩個城市奸嘅永遠長命過忠嘅

點解好人永遠係做蝕底嗰個

點解奸嘅永遠都係笑到最後嗰個

個世界真係亂撚曬

香港真係痴撚線...

只要有一兩香港人軌鳩老細 包你小一半人敢做無良老細

諗起奇幻潮踢石

前面都有巴打講
係美國嘅話個老細一早成身都係槍窿啦

已經做埋死嘅準備
但都唔夠膽做

On9先做安全主任，而家考左工人證，做個安全什工都1000蚊日，隔離洗車個阿姐都900，洗撚咁辛苦帶老母返工。
上進d就做住墨斗，考張T1，轉做A.F都近3皮，升埋F就4雞野。

Btw, 過多幾年就一齊失業，歡迎大家加入建造業

安全佬洗唔洗落手落腳做？

佢地要做咩??
淨係識影人相, 罰人錢, 而且又串柒柒, 當正自己係執法者

我極度憎恨安全佬, 成日走來搞鳩我
尤其我個地盤有個老屎忽安全佬串到仆街
家陣見到安全念佬跳樓死, 我好開心

報應呀

點解間公司會咁撚閪

祝所有安全佬人渣長病百歲，冚家生cancer醫到破產瞓天橋底xx

奶波魔仲未入黎

陰功

咁狗

長期服務金即係強積金？

有無啲正路既方法

唔使再問再估
識死者
喺Paul y 做咗廿幾三十年
成間公司閪人當道，九成係藍屍奴才格

到底係邊間公司？

講咗幾頁都仲要問？？

盲㗎？

再問邊間公司死全家

煩！問問問

追post 啦

返地盤真係好撚辛苦，工作環境惡劣又危險
星期一至五朝八晚六，星期六還要返半日，一個星期工時成55個鐘
做Contractor 還要勁難考牌
真心佩服D雜工 不過咁辛苦時薪比人食到得$60-$70

所以家陣係報應囉

抵撚死

安全佬和食環一樣

沒有一個是無辜的

有良心既人,都唔會做安全佬/食環

祝炒佢果個全家生癌長命百歲
公司意外蒸蒸日上, 工程死人冧樓

係其他forum有人爆話
雖然係炒左除左mpf 另外再賠左百幾萬

會唔會賠百幾萬

知唔知佢係咪真係有嚴重過錯非炒不可？
如果無既炒佢嗰個真係好撚仆街

珍惜生命、生命滿希望

個site冇死人應該都唔會開SO刀

人地工作半世人，何以見得係廢老，話人廢老前用下個腦

笑人啦廢青
幾十年後你地變成廢老下場都係一樣

去佢個地盤跳啦 停下工都好
人地炒你 咩都要自己受返
值得咩

建築界有邊間唔係藍絲當道
最大client係政府
D啊sir唔like你 無運行啦

俾人炒唔報仇反而自殺， 怪唔之得炒佢啦， 都唔驚尋仇。 人懦弱人欺

搞鳩你地係廢撚事你地有意外，做足安全措施咪唔會煩你囉

你有冇腦 咒鳩埋其他人有意外

到時好似中電之前個單又賴公司冇監管唔做足安全措施

地盤佬真係

人哋管你果陣又話人阻頭阻勢

到出咗事後又響度賴話D安全佬無睇

正宗輸打贏要

On9仔，人地提你係唔想你死咋
罰你錢唔通佢有得袋咩

戇鳩仔，反正都死，梗係血洗公司先啦。

公司自己錢 vs 強積金對沖